%\documentclass{article}
\documentclass[etterpaper, 12pt, oneside]{article}%formatea el documento
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\graphicspath{{Imagenes/}}

%Aquí inicia la portada del documento
\title{\Huge Taller de herramientas computacionales}
\author{Fernando Moctezuma Soto}
\date{20/enero/19}

\begin{document}
	\maketitle
	
	\newpage
	
	\title{\Huge Cuestionario\\}

	\begin{enumerate}
		\item ¿Para qué sirve if?
		\\R: Para ejecuta una acción si se cumple una condición.
		
		\item ¿Para qué sirve else?
		\\R: Aparece tras if y ejecuta otra si la anterior no se cumple.
		
		\item ¿Para qué sirve while?
		\\R: Mientras se cumpla una condión, repite ciertas acciones.
		
		\item ¿Qué es una comparación en Python?
		\\R: La comparación compara dos valores.
		
		\item ¿Qué es una asignación en Python?
		\\R: La asignación le da un valor a un símbolo.
		
		\item ¿Para qué sirve el comando Ctrl - z?
		\\R: Detiene ejecución de un programa.
		
		\item ¿Para qué sirve el comando bg?
		\\R: Ejecuta programa en segundo plano.
		
		\item ¿Para qué sirve el comando "nombre de programa" - \&?
		\\R: Ejecuta programa en segundo plano.
		
		\item ¿Para qué sirve el comando Ctrl - c?
		\\R: Termina ejecución de un programa.
		
		\item ¿Para qué sirve el comando gd - "nombre de programa"?
		\\R: Regresa programa a primer plano.
		
		\item ¿Para qué sirve el comando kill - "señal" - "PID"?
		\\R: Después de top, para gestionar programas, por ejemplo, al sustituir "señal" por -a y "PID" por el identificador de cierto proceso, este se termina.
		
		\item ¿Para qué sirve el comando ./?
		\\R: Lista del directorio actual.
		
		\item ¿Para qué sirve el comando ../?
		\\R: Lista del directorio padre.
		
		\item ¿Para qué sirve el comando chmod +x - "nombre de programa?
		\\R: Activa permisos de ejecución del programa.
		
		\item ¿Para qué sirve el comando find . -name - "nombre de carpeta o archivo?
		\\R: Busca carpeta o archivo en el directorio actual.
		
		\item ¿Para qué sirve el comando ./ - "nombre de programa, seguido"?
		\\R: Ejecuta programa en el bash.
		
		\item ¿Para qué sirve el comando "nombre de lenguaje de programación" - "nombre de programa"?
		\\R: Es otra forma de ejecutar desde bash un programa.
		
		\item ¿Cómo se indica finalización de información en Python?
		\\R: Con ;.
		
		\item ¿Qué son los métodos en Python?
		\\R: Los métodos pueden modificar el estado del objeto o interactuar con él. Además, los métodos dependen del objeto, mientras que la función no
		
		\item ¿Para que sirve type()?
		\\R: Se conoce la clase a la que pertenece el objeto cuyo nombre aparece como argumento.
		
		\item ¿Para qué sirve append()?
		\\R: Agrega elementos a la lista.
		
		\item ¿Para qué sirve len()?
		\\R: Agrega elementos a la lista.
		
		
		\item ¿Para qué sirve insert(i, x)?
		\\R: Inserta un elemento en una posición dada
		
		
		\item ¿Para qué sirve pop([i])?
		\\R: Elimina el elemento en la posición dada y lo devuelve.
		
		
		\item ¿Para qué sirve extend(L)?
		\\R: Para ampliar la lista agregando todos lo elementos de la lista dada.
		
		
		\item ¿Para qué sirve range()?
		\\R:crea una lista con los índices correspondientes a una lista, con un argumento; con dos, los índices desde el primer valor al (n-1)-ésimo valor, y con tres, el tercer valor que se incrementa del primero al segundo.
		
		
	\end{enumerate}
	
\end{document}





